/*****/
กองทุนตปท.ลงทุนหุ้นเอเชียลดลง 4,800 ล้านดอลลาร์

กองทุนตปท.ลงทุนหุ้นเอเชียลดลง 4,800 ล้านดอลลาร์

สิงคโปร์ - นักลงทุนต่างชาติลดการถือครองหุ้นเอเชียลงกว่า 4,800 ล้านดอลลาร์ ในเดือนที่แล้ว 
โดยมีเทมเพิลตันคว้าแชมป์ผู้ถือหุ้นรายใหญ่สุด ขณะที่หุ้นชิ้นส่วนอิเล็กทรอนิกส์ดูดซับเม็ดเงินลงทุนรายภาคอุตสาหกรรมไปมากที่สุด 


ลิปเปอร์ เอเชีย เปิดเผยข้อมูลการลงทุนในหุ้นเอเชีย วานนี้ว่า กองทุนระดับโลกถือครองหุ้นเอเชียลดลง 
คิดเป็นมูลค่า 4,800 ล้านดอลลาร์ ในช่วงสิ้นเดือนมีนาคม ด้วยยอดการลงทุนโดยรวม 
115,970 ล้านดอลลาร์ เปรียบเทียบกับ 120,780 ล้านดอลลาร์ ในช่วงสิ้นเดือนกุมภาพันธ์ 


โดยมีเทมเพิลตัน/แฟรงคลิน อินเวสต์เมนต์ คว้าตำแหน่งผู้ถือหุ้นรายใหญ่สุด ด้วยพอร์ตการลงทุนมูลค่า 
16,950 ล้านดอลลาร์ นับเป็นการครองอันดับติดต่อกันเป็นเดือนที่ 2 นับจากเดือนกุมภาพันธ์ 
ส่วนอันดับที่ 2 ตกเป็นของเอ็กซ์เชนจ์ ฟันด์ อินเวสต์เมนต์ กองทุนหุ้นของรัฐบาลฮ่องกง 
ที่ถือครองหุ้นในภูมิภาคเป็นมูลค่า 15,980 ล้านดอลลาร์ ขยับขึ้นจากอันดับ 3 ในเดือนกุมภาพันธ์ 


ส่วนกองทุนที่คว้าอันดับที่ 3 ของเดือนมีนาคมไปครองคือ แคปิตอล รีเสิร์ช แอนด์ 
แมเนจเมนต์ ด้วยยอดการถือครองหุ้นมูลค่า 15,580 ล้านดอลลาร์ นับถึงวันที่ 27 มีนาคม 


แต่ถ้าหากพิจารณาการลงทุนในรายภาคอุตสาหกรรมจะพบว่า ภาคชิ้นส่วนอิเล็กทรอนิกส์, 
บริการทางการเงิน และธนาคาร ดูดซับเม็ดเงินลงทุนไปมากที่สุด โดยหุ้นภาคชิ้นส่วนอิเล็กทรอนิกส์มีสัดส่วนการลงทุนมูลค่า 
288,160 ล้านดอลลาร์ นับถึงวันที่ 27 มีนาคม ลดลง 12.23% จาก 32,090 ล้านดอลลาร์ 
ในช่วงสิ้นเดือนกุมภาพันธ์ 

ตามมาด้วยหุ้นภาคบริการทางการเงิน ที่กองทุนระดับโลกถือครองเป็นมูลค่า 22,710 
ล้านดอลลาร์ นับถึงวันที่ 27 มีนาคม ลดลง 0.63% จากช่วงสิ้นเดือนกุมภาพันธ์ ส่วนหุ้นภาคธนาคารมีสัดส่วนการถือครองมูลค่า 
21,480 ล้านดอลลาร์ ปรับลดลง 9.43% จากสิ้นเดือนกุมภาพันธ์ 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
